- Struktursætningen: ![[Pasted image 20211204144949.png]]
- Løsning til den homogone differentialligning: ![[Pasted image 20211204145450.png]]
- En vektor kan ikke give nul. Den giver i stedet nul-vektoren.
- ![[Pasted image 20211204171919.png]]
- Når man angiver egenrum skriver man span. Eg: ![[Pasted image 20211204174356.png]]
- Vil man finde skæringspunkter for løsningskurver til differentialligninger skal man skrive ![[Pasted image 20211204180920.png]]
- Når der skrives parameterform er det nemmeste at opsætte ligningerne...
- For at finde dimension af en matrix bruges kommandoen: **Rank**
- Vær opmærksom på at dim af en afbildning er mængden er ikke-nul rækker. 
- Du kan med fordel bruge opskrivningsformen ![[Pasted image 20211204220123.png]] for differentialligninger.
- Endnu et eksempel: ![[Pasted image 20211205114738.png]]![[Pasted image 20211205114747.png]]
- Husk at få nul-koordinaterne med.
- Hvis A, i et differentialligningssystem, er en reel 2x2 matrix med en kompleks egenværdi og egenvektor, er den anden egenværdi med tilhørende vektor det komplekst konjugerede.
- Simplify(evalc()) til at simplificere komplekse løsninger til differentialligninger.